Flutter-Applikationen verwenden \textit{Dart} als Programmiersprache.
Dabei stellt \textit{Dart} eine objektorientierte, optional statisch typisierte \autocite{dartType}
Programmiersprache dar. Die Syntax der Sprache orientiert sich dabei, wie im Beispiel zu sehen, im Wesentlichen
an bereits verbreiteten Sprachen wie C oder JavaScript. 

\begin{lstlisting}[caption={Syntax-Beispiel eines Dart-Programms}]
void main() {
  var name = 'Max';
  print('Hello $name!'); 
  // Result: Hello Max
}
\end{lstlisting}


\paragraph{Vererbung}
\textit{Dart} unterstützt einfache Vererbung. Dabei erzeugen alle Klassen
eine Schnittstelle (engl. \textit{Interface}), was es ermöglicht, mehrere
Klassen zu implementieren. Darüber hinaus wird per \textit{Mixins}
 ermöglicht, Funktionalitäten von Klassen, die nicht Teil der Vererbungshierarchie sind,  in anderen
Klassen zu verwenden.

\begin{lstlisting}[caption={Mixin Beispiel}]
abstract class Vehicle {
  double speed = 120;
  void calculateTravelTime(double distance);
}
class GroundBasedTransportation {
  double calculateTravelTimeBySpeed(double distance, double speed) {
    return distance / speed; 
  }
}
class Train extends Vehicle with GroundBasedTransportation {
  @override
  void calculateTravelTime(double distance) {
    return calculateTravelTimeBySpeed(distance, speed);
  }
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption={Interface Beispiel}]
abstract class Hotel {
  int remainingBeds(String date);
}
class NightTrain extends Train implements Hotel {
  @override
  int remainingBeds(String date) {
    return 300;
  }
}
\end{lstlisting}

\paragraph{Compiler}
\textit{Dart} verwendet zur Ausführung des Quelltextes
ähnlich wie Java eine virtuelle Maschine namens \blockquote{Dart VM}.
Diese virtuelle Maschine bietet den Vorteil die Ahead-Of-Time- (AoT)
und Just-In-Time-Kompilierung (JIT) verwenden zu können. AoT bietet dabei den Vorteil eines schnellen Anwendungsstarts
und einer guten Performance. Auf der anderen Hand kann JIT für die Entwicklung genutzt werden, um
beispielsweise \blockquote{Hot Reload} zu ermöglichen. \autocite{dartFAQ} Mit \blockquote{Hot Reload} kann man Änderungen
im Quelltext in Echtzeit auf dem Gerät distribuieren.